今天發生了一件事情，當時我曾經想力陳己見

今天發生了一件事情，當時我曾經想力陳己見，最後選擇了沉默。我認為沉默是必要的。
「霹靂啪勒丶霹靂啪勒！」直衝雲宵的炮竹聲，把春節降臨在連家莊每一戶人家上。三姑六婆總愛帶著考上大學的兒子訂造一套得禮合宜的西服，四出寒喧，炫耀一番，更甚者，甚至把兒子的女友也帶到村內，介紹給眾多鄉親父老，給自己臉上貼金。而兒子考不上大學的父母，只給兒子穿上去年造的棉襖，敦促他留在家中，預備春節過後的公開試，更重要的是，不要讓他受三姑六嬸的質問，丢了自己家的體面。
火渡海是唯一穿著西服的落榜生，他穿著飄逸的「阿媽妮」燕尾服，比穿一般西服的大學生顯得更為高貴，一頭長髮亦顯出仕子的不羈，接近一米九零的身高匹配於他英秀的名字。
「火渡海！不用留在家中備考麼？還到街中閒幌，真把自己當大學生看！」「是啊，還要穿著阿媽妮，我兒子考上了大學也不曾如斯奢侈！」「還要留一頭長髮，真以為自己是木村拓哉！」三姑六婆總在背後，對火渡海竊竊私語，濫加批評，不獨人身攻擊，更甚者，甚至對他娘親問好。
火渡海的母親總是笑著說：「年輕人的事，老一輩也管不著。」但每到夜晚，必有絲絲飲泣聲自她家中傳出。
有一回，火渡海又在街道上被三姑取笑：「火渡海！聽說你是推銷員，一身洋服是從店裡偷來的！」火渡海脹紅著臉：「衣服是公司的！我是公司的職員！能算是偷麼！」空曠的村莊中迴盪著大家的歡笑聲。
三天過後，只見火渡海渾身破爛，渾似撿破爛的，一身西服不見了，只餘下背心短褲，跑步短褲使他那雙長腿顯得更長更瘦，整個人看起來，更為窮酸。「聽說他被公司發現了偷西服，被人解雇了。」火渡海聽進耳裡，再也沒有反駁，只是快步默默向前走，春風吹來了寒冬的冰冷，是氣候反常，還是人情冷暖變異了？
一般大學生總愛到莊上的酒館打兩斤白乾，而一般打工的，只飲兩小壺濁酒，並且一壺分數天喝以便，寄從於店中。火渡海是唯一一個打工而喝白乾的，自他失業後仍每次現飲現付，甚至比一般大學生飲得更豪爽，叫兩道葷菜下酒。「小二，你識字麼？」小二哥點點頭，「我考考你，白乾的乾字如何寫？」小二哥一臉不屑，像是嘲笑著一個撿破爛的也配考他麼。「不能寫罷，來，我教你，乾字有四種寫。。。。。。」語音未落，只見十多個大漢把火渡海打得頭破血流，本來一米九零的巨人，被一群矮子拖著打，大家也把花生擲出，吶喊助興。。他一頭長髮被扯著，拖出店外「各位鄉親父老，這個斯文敗類竟不知廉恥，勾搭我兒媳婦！你們說，該當何罪！」大家都提議把他當場打死，「火渡海，你剛剛不是想教人寫字麼？既然你識字，就寫篇認罪狀，好讓我鑲在鎮上，供大家識字識字！」那篇認罪狀把不相幹的罪名也拉扯進去，什麼偷看三姑換衣棠，偷看六婆洗澡等喪盡天良的罪行也強加於火渡海身上。最後更當眾把他剷成一個陰陽頭，奪去他僅有可自豪的長髮。
「那個火渡海一家再沒有露臉，不知是否死了呢。」「對啊，可能是死了吧。」初初數日，大家還討論他的去向，日子久了，大家也不再過問，彷似他從未出現過在連家莊上，大家依舊這麼過日子。
春去夏來，到了放榜的一天，村口擺著盛宴，慰勞所有考生，順道給考上大學的青年炫耀炫耀，考不上的，大多不出席。「看！是火渡海啊！」大家馬上擁擠在一起，「火渡海，你也考上大學了麼？」「是。。。。。。是啊。」見他支吾其詞間，一名大學生左腳一伸，把他絆倒在地，成績單跌於地上，我伸手去撿，只見火渡海臉上添了幾顆大汗珠，雙眼通紅，欲伸手跟我去搶。可惜一個我仍比他快，我定睛一看，只見成績單上寫著不合格數字。大家看見我的神色，急急追問：「真是是大學生麼？」，只見火渡海眼中露出求饒的神色，並喝道「不要問了！」，我只是默默點點頭，沒有說些什麼。大家對火渡海露出驚訝的神色，並馬上酒肉相待，三姑六婆也出來搶著恭賀。
第二年春節期間，我看見了新聞紙上寫著連家莊上有落榜生因親友追問有否考上大學而跳樓自殺，幸好我去年沒有揭穿火渡海，不然那時他大概真的死了。
「霹靂啪勒丶霹靂啪勒！」直衝雲宵的炮竹聲，把春節降臨在連家莊每一戶人家上。。。。。。

今日老師派左份功課，想問下咁寫得唔得

負皮，上一頁

喂，俾下面啊，話曬用開朱雀啊

垃圾

個topic好熟好面

文章太長，求總結

I learned here that there can be no true despair without hope.

你覺得你老師會睇唔出你抄孔乙己咩